做咗三個月PCCW GT 你問我答

問咩都得
自爆問題唔答
估到我係邊個嘅 勿相認
開post 目的純粹發洩情緒
同埋警世搵緊工嘅yr4 學生

你係邊個

我係黑警老婆嘅隔壁王老五

Salary?
Subsidies?

好似正正常常都會請你

今年就18k
黎緊呢年可能就19k
所以每年fg 價都係加1000

無福利可言 除咗睇醫生唔洗錢
基本上唔會有交通食飯津貼之類嘅野

普遍情況係咁 但都有例外

要求高唔高
e.g gpa/英文

OT？
要唔要跑數？

無咩要求 有手有腳就請
但係 咩人可以做gt 咩人做to 唔知佢點分配挑選
例如 三大 就基本上都會有gt
但係有啲城大無gt 被邀請改做to
有啲係ou 樹仁又會做gt
唔知佢想點

OT 係睇下有無project要做 趕唔趕期
咁啱要嘅話 通常會補水或者補假

未聽過要跑數 呢個屬於做marketing 嘅同事仔會清楚啲 但至少我見公司啲pm都係hea住hea住過日子

咁早入黎退休呀？

咩福利都冇？雙糧bouns?幾多AL

所以咪做咗三個月就逃出老人院
然後出面番工受盡折磨

你讀咩科？interview過程考咗你乜嘢

辭左

14日AL 可以帶7日假到下年
雙糧就唔好發夢了
Bonus聽講兩三千咋
Gt program 兩年 每年加10%左右了
到兩年之後升做AE 之後就跟你嘅grade 卑番相應人工
但每年都加得唔多人工 加到四五年左右就唔加你

咁連三皮都冇

我讀細電
面試分三部分
1. 筆試 apt test 加writing
2. Group interview 問一啲tech野 eg. AI, big data, learning machine 等等 所以可以睇下pccw個網 睇下佢地講過咩it trend
3. Individual interview 都係問你cv 啲野 吹水咁吹 不過預咗要用英文 普通話 中文咁答

個gt program 基本上都係七月準時開始
做咗三個月 都走咗有一段時間了

係pccw 都想有三皮
幾努力都係狗咋

apt test同writing考咩

Apt test 都係問logic 問圖形之類嘅問題
Writing 真係唔太記得 唔難答 睇完一篇短文就作

GT 定 TO 係睇 HEADCOUNT
個DIV 冇哂位GT位 就會羅其他HEADCOUNT 出OFFER
PCCW 同一個Job 位可以有唔多TITLE

都係做pccw?
其實每個div 從來無夠人過 所以佢要一大堆fg（傻仔）去填呢個headcount
所以我推斷過 要做gt 最好就早啲報名 唔好拖
因為gt 同to 個人工相差一大截
唔好彩卑佢邀請你做to 就唔好做 接咗offer就搏下一年後轉唔轉到 入番gt program

GT 位有限,滿左就羅人地D位黎繼續請GT
只於人工福利係一樣,你比較過TO同GT差幾多?
如果人工少係因為HR 壓價以你冇反價既,
上面請 GT 同TO 係開一樣價,唔會差太遠
PCCW,,大家同級幾個同事個個可以唔同TITLE
但係個Career step大家都一樣

你係咪做過pccw先？你講嘅野同我見到嘅有出入喔ching
人工係唔同 唔同grade又點會同人工 gt 係grade 5
To 係 grade 3
雖然話title唔重要 但係呢個唔適用於fg
無錯 career step係一樣 但係都要搞清楚一點
Gt 基本上兩年後必升AE 之後就睇機會有無得升
TO? 慢慢等升AE至2046

呢個位流失率高唔高？樓主返左三個月走？其他同事咩反應？

覺得睇情況 但每年流失率好高
番三個月係因為成個gt program 都係有問題
其他同事覺得 有更好嘅offer當然要早走早著 都唔意外
反而你呀頭就唔想你走

同期班GT, TO,ASS大家係I05一樣 I05
ASS,TO title 既GT 都係一年升一個STEP 加1K,兩年後係I07 BB2
如果出OFFER係I03 肯定本身有問題俾HR 壓價

workload如何？壓力大唔大
啲野難唔難學？多唔多OT?
自學居多/有人教？

我識嘅大部分人 fg以to身份做 做咗六七年只係升咗1 grade 人工係garde3個價
就算上頭幫手寫信升職都好耐甚至無approve過
而且 唔係個個fg 都知to gt分別
係咪壓價我唔敢講係咪真 至少pccw solution 同hkt 都係有呢個情況出現 同堆係絕大部分都係咁嘅情況

有寫
我自己本身一直有keep住搵工 所以都答唔到你用幾耐時間

無workload
壓力大唔大係睇dept 可以忙到踢哂腳
都可以hea到日日無野做
就我自己之前做嘅dept 黎睇 啲野唔難學 淺水到根本學唔到野
不過有識其他gt做project 好似就真係學到野
不過呢啲係睇運 撞正有project又有得卑你搞 就當然最好 撞唔正就日日睇Netflix hea
OT要視乎多唔多project 趕唔趕期
做pccw有個好處 唔識一定有人教 大家都好nice
唔洗怕醜 好有耐性

其實即係我講嘅AE
佢個path係 起步grade 5 一年後保你 6 一年後保你7 但其實職位都唔係好高
到呢個位會有啲樽頸 好難上 grade 8 最主要係上面有堆老餅
Title呢啲野係浮雲 升職唔等於人工加得多 而且要咩鑊 workload 又多好多
啲同事寧願留係grade7 都唔肯上 grade8

所有部門gt人工一樣？升到ae有幾多人工 係咪正正常常就升到

pccw HR 壓價全香港出哂名

新人根本唔知老電TITLE 係虛名,career step先係真
普通IVE HD入去做TECH都已經係E03,I03
老細見工對目標人選會提水暗示叫對人工講下價
怕你唔要OFFER

無錯 同期嘅價位統一
我以自己做例子18k 一年後加10% 係19.8k 再一年後會再加10% ~22k但係 我聽同事講ae 係有一個價 所以我都唔敢答你係加10% 還是係AE價 但你預22-25k 嘅位
正正常常會升你

老實講 叫得目標人選仲會卑佢做to咩
不過你都講到咁 未來有心in pccw 嘅人自己睇水
To 係grade3 grade 4 之後係sto grade 5 grade 6 再之後係AE grade 7
而gt 係 grade5
如果可以跳級咁上就當然最好
唔好忘記 pccw 啲人都係鍾意哄住你 信唔信由你

樓主而家份工點？

GT冇位,佢都係要用其他位請返黎都係叫TO
請返黎都係I05 只係title 唔同,其他野,人工一樣.

除左GT,其他出面人入黎

如果老細想請想硬,你會叫HR 特別跟進
HR 出OFFER 會教點樣羅到最高,而唔係講價
PCCW 最仆街係公司政策定左要個最低價出OFFER
跳槽最多舊人工加15%,會叫你想辦法搞點佢

perm路過

似番個普通打工仔

title 同 grade唔同都得 未聽過喔
小弟資歷淺 真係從未聽過 教兩招教下啲新進fg

曾經嘅gt?

pccw果時做咩field? 而家又做咩field? 利申細電仔+1

答你唔到 不過可以講下同期gt嘅情況同埋卑多啲info等你知你可以係pccw做啲咩
其實真係好多細電仔入黎做pccw gt 不論係邊間u 有人做engineering,it,marketing 都有

Engineering 就預咗做maintenance 同 doc 有project 就有機會卑你參與下 例如system networking operation radar等等
如果你真係兩年都無做過project 你預咗hea足兩年
如果有做過下project 咁你會易啲跳出去

IT 有分好多種 有人唔識programming 都可以做it gt 不過做analysts 嘅doc 個邊多啲 都有人識coding 但做唔到it gt 走咗去做engineering gt
IT成日要OT 有人跳番出去都係做番it dog
Marketing 真係唔太清楚

補多句 HKT gt 比 pccw solution gt好啲

聽講ust 每年都有唔少細電ching 入 係咪真

何能估到
我果邊年年gt都會入一入黎
btw千祈唔好入黎
亦唔好返轉頭呀
同坐監一撚樣

你講果啲津貼大部分公司都冇

因為人地公司嘅福利好你唔知有幾好
出面公司有啲會sponsor你考cert 上堂 唔洗綁你
例如 Big4 有食飯津貼

今屆好似比較多科大 城大
細電有咩公司可以做 programmer startup semiconductor
無料白紙咪入telecom做pccw 就係其中一間offer出得又快又早 人工又唔錯 哄得住你嘅gt工

睇隔離IT post都知pccw 係伏工
工程都伏 成個program 都係伏 無一樣野唔伏

其師老電都有sponsor 考cert...睇你老細肯唔肯簽姐

我都做過唔少公司 由蚊型港資到MNC
事實係食飯津貼呢啲野大部分公司都冇
同埋老實講呢啲小恩小惠根本微不足道 最緊要係底薪夠高
當然老電係人工方面都係出名差

利申：唔係FG入&已走

同埋我個人經驗黎講
佢真係唔算一間好伏既公司 算不過不失 付出都收鑊係成正比
出面大把公司仲伏 特別係中小型港資

但入去之前要諗清楚自己想要啲乜 只能講佢係非常之唔適合FG
但如果係入去等退休就會覺得好正

係有得考cert 少少錢都綁半年一年
Pccw bonus 真係唔多 出面公司bonus會多啲 雙糧之類
但以gt人工黎講 其實個base算ok架了
長做就當然人工差
不過點解gt流失率咁高 一年內已經走至少一半 人工福利未必係主因

Btw, 你係做pccw嘅咩？

NPO係邊到返工，Grad左之後有趣做下呢個department,考埋個ccnp之後再走人

出面大把公司仲伏 同意

呢個唔太識答你 如果有熟嘅人可以詳細補充或者改正我講嘅野
NPO 如果係pccw solution 應該係荔枝角或者奧運浪澄灣番工
HKT 唔清楚
如果想去hea住溫書考ccnp係幾好
預咗做一年之後先走 可以申請claim 錢考試上堂 否則唔好被上頭慫恿你claim 唔好卑佢綁住你

Btw, 有ccna?

我都諗住做一兩年先走，有ccna啦，趁改制之前考左，不過改制後要考ccnp都唔使有ccna先了

各有利弊
對於想行scheme 嘅mech ee degree fg
Pccw 係一個伏
如果想學野 唔好彩分唔中好嘅dept 都係伏

我入世未深 但身邊嘅gt 轉工出番去做 好多都做番自己想做 或者比pccw更好嘅公司

身邊有由gt 升上去嘅同事
佢地好多都貪pccw得閒 可以讀master 考cert
當然 考咗唔一定加人工
不過有ccna 好似會加多啲人工 即係由原本10% 改加12% 人工你

我而家係hkt做緊part time,知道有人由gt做到而家差唔多10年，平時見佢都冇乜野做咁

Anyway,我諗如果我係pccw做左1年後計返個時間我張cert應該過左期，除非我renew or gt一入職起薪點比人高

搭單問 macroview點 知起薪低但做落去career path 點

你係白紙fg?

係

聽聞macroview 好難升職 咪即係無career path
不過睇你想要咩
學野=macroview
人工=pccw gt

HKT嘅GT一年收幾多個？如果19grad報20嘅會唔會考慮？

macro view好chur
流失率大

其實fg唔洗太睇career path, 有幾可係真係會長做啊 咪又係做一兩年跳下跳下咁
通常係睇base同有咩實質野學到(吹到)
當年我都係p仔gt 做咗九個月就走了

～100掛 我見都幾多
應該會考慮 好似grad 之內兩年都當fg

三月左右
快嘅就三月底有offer

係咪官網apply就得
想做data analyst個啲有邊個field岩

係 都可以send email send cv
IT

個interview 係咩形式

參考#19
個post 有講
不論你係apply 咩 field 邊個pccw 旗下嘅gt
玩法都係差唔多

咩team

無入呀 只係想知system engineer入面做落點

想知個cybersecurity startup program好唔好

三大ee third hon睇怕都係要入PCCW

無事嘅 有人third hon都入到startup做
本身有無做過intern呀

冇
垃圾part time落site整下router就有

都夠了
Hon 又唔一定好重要嘅 比起一張白紙 你始終係有優勢嘅
唔好咁灰 咩都apply下 話唔定最後唔係做pccw呢

呢間公司聽聞話個個星期都有人走
唔知係咪咁勁

Gt 往年係一年內最少走一半
但今年啲人走得少

非gt同事 不論邊一個部門 真係每一兩個星期走一個
點解走？ 當然係人工問題

PCCW不如自己開間餅店專賣散水餅

梗係唔幫公司賺錢
散水餅都唔買 啲老細個個都菇寒

睇你興趣 其實無咩所謂
如果做工程 就pccw
做電訊就hkt csl
做創作拍片就media
做marketing 就每個programme好似都有

通常做完written test幾時先會出interview invite？

好快
同一日 或者一星期

咁應該無希望

都唔係嘅 睇下有幾多人reject offer 啫
如果好多人reject 都會有機會有面試
而且依家又home office
再等下先了

希望有啦

會不會話讀商科報HKT GT好難被揀中，因為無engine背景

唔會
pccw 出名收廢人 有手有腳就請
聽講 有唔識coding 嘅都做到 IT GT
睇你報邊個field 啫

係咪出曬written test la? Apply完無回音

Engineering gt完全無消息